{
    "question": "dalam waktu 10 hari,20 orang dapat menyelesaikan 5 gedung.Butuh berapa orang untuk menyelesaikan 6 gedung?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "20/10 x 5 = 40 orang.. kayanya seperti itu.. :)<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "40 mungkin yaa, gatau lagi :/<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "p-13579-tuliskan-semua-himpunan-bagian-yang-mungkin-dari-320",
            "question": "P = {1,3,5,7,9}. Tuliskan semua himpunan bagian yang mungkin dari P dan hitung banyaknya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0P={11 13 15 17 19 21 23 25 27 29 31 33 35 37 39 41}<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gradien-yang-melalui-titik-23-dan-35-adalah-440",
            "question": "Gradien yang melalui titik (2,3) dan (3,5) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]m =   \\frac{ y_{2} - y_{1} }{ x_{2} - x_{1} } = \\frac{ 5 - 3 }{ 3 - 2 }= \\frac{2}{1} =2[/tex]<br><br>kalau sekalian mau pers.nya<br><br>y = 2x - 1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "disebuah-parkir-terdapat-75-kendaraan-yang-terdiri-dari-mobil-dan-563",
            "question": "disebuah parkir terdapat 75 kendaraan yang terdiri dari mobil dan sepeda motor.banyak roda seluruhnya 210.jika tarif parkir untuk mobil rp:4.000 dan sepeda motor Rp;2.000 ,maka pendapatan uang parkir saat itu adalah ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pemisalan mobil = x dan motor = y<br>x + y = 75<br>2x + 4y = 210<br>kedua persamaan tersebut terlebih dahulu ditentukan himpunan penyelesaiannya dengan metode eliminasi (agar lebih mudah)<br>jadi, x+y=75 dikali 2 = 2x+2y=150<br>maka, 2x+4y=210 dikurang dengan 2x+2y=150 dan hasilnya<br>2y=60<br>y=60/2<br>y=30<br>sedangkan x= x+y=75<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = x+30=75<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = x = 75-30<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 45<br>jadi HP = (45,30) berarti jumlah mobil = 45 dan motor = 30<br>penghasilan tukang parkir yaitu<br>1. Mobil = 45 x 4000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 180.000<br>2. Motor = 30 x 2000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 60.000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbaikan-jalan-akan-selesai-dikerjakan-dalam-waktu-3-bulan-1-b-335",
            "question": "Perbaikan jalan akan selesai dikerjakan dalam waktu 3 bulan ( 1 bulan=30 hari),jika dikerjakan oleh 16 orang tenaga.setiap hari minggu (1 bulan ada 5 hari minggu) buruh libur bekerja.Berapa orang buruh pekerja yang harus ditambah agar jalan tersebut tetap selesai tepat waktu ?    make caranya ya,nanti aku jadikan solusi terbaik :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "waktu (hari)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  pekerja<br>90\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 16<br>75\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 16 + x<br><u><br></u>90/75\u00a0 =16+x/16<br>(75 x 16) + 75x = 90 x 16<br>1200 + 75x = 1440<br>75x =240<br>x = 3.2 orang (3 orang)<br><br>menurut saya sih kayak gini ya. maaf kalo salah.<br><u></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebuah-kapal-berlayar-dari-pelabuhan-a-dengan-arah-50-sejauh-872",
            "question": "1.Sebuah kapal berlayar dari pelabuhan A dengan arah 50\u00b0 sejauh 40 mil ke tempat B.Dari tempat B kapal tersebut berlayar ke arah 140\u00b0 sejauh 9 mil ke pelabuhan C.Tentukan Jarak anatara pelabuhan A dan pelabuhan C.?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gambar segitiganya<br>nanti siku-siku di B<br><br>jadi<br>[tex]AC^2=AB^2+BC^2\\\\\nAC^2=40^2+9^2\\\\\nAC^2=1600+81\\\\\nAC^2=1681\\\\\nAC= \\sqrt{1681}\\\\\nAC=41 [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakan-bentuk-pangkat-pecahan-81-min-14-pake-caranya-yaa-130",
            "question": "Sederhanakan bentuk pangkat pecahan 81 min 1/4\r\npake caranya yaa^^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "81^1/4<br>=3^(4).1/4<br>=3^1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-suatu-petajarak-20-km-ditunjukkan-dengan-jarak-4-cmberapa-441",
            "question": "Pada suatu peta,jarak 20 km ditunjukkan dengan jarak 4 cm.Berapa kilometer jarak yang ditunjukkan dengan panjang 16 cm?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rumus mencari jarak: 20/4.16 = 80 km<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-3-5-x-204-235",
            "question": "Hasil dari (-3-5) x (-20+4)\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-------------------\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-(-7-3)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini jawaban saya<br>(-3-5) X (-20+4) / -(-7-3)<br>-60-12+100-20 / 7+3<br>-92+100 / 10<br>8 / 10 = 0,8<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-kuadrat-bilangan-bulat-yang-kurang-dari-100-508",
            "question": "Himpunan kuadrat bilangan bulat yang kurang dari 100",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": ".....,-2\u00b2,-1\u00b2,0\u00b2,2\u00b2,3\u00b2,4\u00b2,5\u00b2,6\u00b2,7\u00b2,8\u00b2,9\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "693",
            "question": "",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jadi 10+6=16<br><br>begitu saja kak jawabanyy<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}